施永青︰校園沒欺凌 不是好學校

中原集團主席施永青時有創見，最新提出校園沒有欺凌，就不是好學校。

施永青於恒生大學傳播學院訪談節目表示，往昔總愛問兒子有否受欺負，笑道︰「佢話無，我話呢間學校唔好。緊係有人蝦佢先會進步！」

寄語青年 別要社會遷就自己
他分析，年輕人要認識學校跟社會極為不同，校園一般比較簡單，現實世界則更多人不守規則。他憶述，自己小時候亦常被欺凌，但更重要是之後，「你要想辦法點樣唔被人蝦。」孤零零瑟縮一角者最易受害，廣交朋友，甚至連惡霸都成為好友，更能自保。

他又寄語青年人，別要社會遷就自己，更應「調整自己去適應環境的改變。」

施永青長女慧勤是劍橋大學經濟系一級榮譽，但畢業時正值金融海嘯。家財萬貫的他指出，最初女兒找不到工作，仍不斷敦促她找工作，否則「看更都要做。」

女兒最初拿萬多元人工，結果跟同事外出午膳了幾天已發現無法持續，只好找媽媽預備午餐盒；後來過了試用期能加人工一兩千，特別高興，「按照你份工的收入來生活，才會知道，打工的收入可以過甚麼生活。」

他說，今天年輕人的前路比往昔困難，買樓上車難亦無疑問，但叮囑別單純以買樓作為一生人的成績，「年輕人應該有多點理想才可以，買樓係好低層次！」他引《論語》指目標和所得往往相關，「一開始便求乎其下，就甚麼都沒有。」

真係唔知佢up乜

屌你老母啊永青，聖誕快樂

Christmas is coming

On9

今年聖誕節喺屋企冇嘢做想送聖誕咭俾佢

聖誕沒有卡，不是好聖誕

年輕人應該有多點理想才可以，買樓係好低層次！

到後生仔話唔買樓又話人冇大志

between, 買到聖誕卡未?

見到紫絲降臨成班愛国商人而家驚到手騰腳震啦

就快聖誕

有冇人寄聖誕卡俾佢

你老豆係狗.jpg

寫定聖誕卡先

叫佢同啲警察講
你哋啲仔女俾人欺凌係好事

佢幾時死呀 仆街

佢同學其實都係用心良苦，借聖誕卡一事激發佢努力搵錢，第時出人頭地

咁希靈啲狗仔囉

典型港式醒目仔
由馬克思主義者，長毛同路人，變成極右大資本家

佢覺得俾人欺凌收唔到聖誕卡係正常

聖誕快樂

其實同意一部分

學校就係安全有規矩既試煉場

如果學校你都學唔識聯群結黨用手段學識保護自己

出到社會對著d更卑鄙更陰險既賤種，你連骨都比人食埋

Santa 唔知咩 is coming to town

弱智

冇人想知個廢老有咩講

即係串鳩香港警犬姐

職業係兒子 好意思話萬幾銀生活唔到
劍橋喎
現實既香港人就係咁樣捱出嚟
無daddy幫手 玩兩年煮飯仔就去做ceo咁好命

咁搵校外人士幫拖都好合理？

香港咪真係痴撚線
施永青呢D垃圾都可以係人生嬴家

早啲死左佢啦

佢d邏輯都幾混亂
又話要比人蝦，又話要想辦法唔好比人蝦
咁即係比人蝦好定唔比人蝦好？
跟住又講佢個女拎萬幾蚊人工都要老母幫佢整lunch box，搵咩錢就要過返咩生活，然後又扯到去咩年輕人要講理想，完全九唔撚搭八

Merry Christmas

上一代人思維係唔同
當個制度係咁樣佢哋會適應佢
係個唔公平制度入面搵生存空間
而唔係去嘗試改變個制度

不過社會要嘅就係呢啲人
以搵錢為目的嘅跟呢種思維應該係最好
有權力有地位嘅人先改變到
但係你有之後仲會唔會想改佢
好大個人版係到俾大家睇
呢啲叫現實

咁佢又記住人地笑𨳊佢用二手聖誕卡

啱啦啱啦，你地話晒事啦

曲線叫人杯葛狗仔

我要既係奴才 唔係要人才 understand?

屌你老母去幫呢條阿叔吹蕭啦你！

貼撚埋d on9文

其實間間學校都有架啦
中學雞個個都玩呢啲

所以咪話俾人欺凌肯撚定係自己性格都有問題 而自己又唔知

好似佢咁講
去R啲欺凌者做朋友
根本同助紂為虐冇分別
死廢老真係離撚晒地
知唔知香港一年幾多人因為校園欺凌自殺？
咁係咪就代表佢哋唔適合喺社會生存？

佢就係個d成日用自己個套格硬塞落下一代/塞落其他人到嘅人
自己畀人恰、細個挨苦，就要人地都要經歷呢d野，覺得係磨鍊，要人地行自己行過一次嘅路

正宗老屎忽

事實係，呢個世界唔係咁運作，香港上一代係咁玩純粹係因為當時大部分人都係走難落黎一窮二白，但基本上一d developed 國家邊會係咁。人地鬼佬係會將自己嘅資產、經驗一代一代咁滾大滾落去，呢個社會先會進步，唔係要d細學自己當年咁重新挨過苦

係
只有蝦蝦霸霸果d先生存到
施永青咪係細個恰你果d世界仔
依家咪變哂人生嬴家

我有位女中同，又呃全班同學錢，又成日無端端大聲鬧同學。
嚇到我地騰騰震。佢連老師都唔怕。

希望佢會做到施生嘅近身下屬。

鄭立一早咁講

yes

想欺凌下施永青
大家記住聖誕嗰陣一齊同佢講Merry Christmas集體欺凌佢

後生嗰陣同長毛都係托派，人托佢托，佢到做埋愛國嘅支本家，仲要合理化社會達爾文主義

佢呃錢有無人報警？

agger
所以你同學咪笑鳩你囉

「甚至連結惡霸，成為好友，方能自保」施永青

On9
校園欺凌同職場技能點撚樣比呀
係咪physical bullying 都忍呀
根本就唔能夠類比 同埋更加助長咗校園欺凌
依佢嘅邏輯 佢唔係要諗點樣幫助校園受欺凌嘅人 而係要左閃右避盡量令自己唔好身受其中
情況就等同於而家共產黨殺到埋身 唔係要教人反抗
而係要令人左閃右避唔好賴野 眼不見為淨

蝦人果個進步得更快

佢今個聖誕想收聖誕卡
驚大家唔記得

即係中國而家俾美國蝦緊係好事 ?
咁係咪違反左國安法 ?

冇。

仲話：你班友講夠未？死仆街，嗰度好多錢咩？

嗰排仲成日啤住我地。

03年SARS後冇耐，成幾千銀

成段文甩頭甩尾唔在講（其實都好明顯下）
咩比人蝦唔比人蝦咁都睇唔明，仲話佢邏輯混亂

佢有架
不過係二手

施永青當然鍾意欺凌

因為佢就係欺凌者

每日都吹高香港樓價

最好五萬蚊一尺

等你班人死供一世

自己翻屋企數💰

我認為欺凌同歧視一樣有人類既地方就會存在，係人性既問題，冇可能解決

理想黎講我地當世界和平，但玩實我地都知有人類既地方就唔會有和平

無論老師又好家長都好，好難幫到被欺凌者

只有佢自己先救到自己，方向都係搵盟友對抗，做運動加強自己體能，同埋夠聰明用手段對付返佢

Up乜春

即係 社會沒欺凌 不是好社會？
大家識點做啦
鬥拳頭硬

即係人地送聖誕卡俾你冇問題啦
咁你嬲乜撚野姐

欺凌同競爭唔識分

我覺得佢係講閃之餘係講點處理被人蝦
講真細個有呢個經驗大個會硬淨d

實係佢班狗仔女係負責欺凌人嗰個

你就係無能力改變個制度
講條撚咩

個標題好似有誤導性
原句係施永青講？

聖誕快樂呀
c你老母青

個問題係佢講到bullying係一件好事
可能你學識硬淨啲
但因為欺凌而留下嘅心理創傷同社交障礙會對一個人造成幾撚大傷害？
欺凌絕對唔係一個好嘅方法去教你學識社會上嘅生存技能

有冇辦法寄到聖誕卡俾佢

聖誕沒聖誕咭 不是好聖誕

諗起李登輝

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

痴撚線架喎

玉不琢不成器

恰人本來就唔岩。
職場欺負，我大不了劈炮者！

欺凌同試煉都唔識分

係本身個人夠硬淨先唔會怕人欺凌 唔係因為俾人欺凌所以硬淨 俾你學埋泰拳都好 唔通真係1個打10個咩

欺凌當然唔值得鼓勵
但唔係無道理
你如果一直順風順水，點學識生存？

笑撚死,啲老嘢永遠都係呢句:你永遠改變唔到個社會,唯有適當佢先至生存到

有部份人細個比人恰過，搞到大個仲要睇醫生架！

同意

證明你真係唔識教育

我啲中同，個個冇比人恰過，大個都叫做工作順利窩

之前話買唔到樓係無能
做乜改口？

要捱過難關同要欺凌係兩回事黎架wo

今日有PO講惡IMISS

如果個MISS將心機去睇實班BULLY，

相信啲BULLY全部唔敢再玩野。

咩要欺凌？

叫同學仔寄多張聖誕咭俾你

連登真係CHI SIN
竟然校園欺負，都有人吹奏

希望返工唔洗做佢地同事／下屬

亦希望佢地唔會做教育界

施: 人地強姦你，要調整自己去適應環境

有錢佬後代個個順風順水,生活得好好

一定架

真係CLS

經驗之談，明知自己唔夠打都要打，先有機會無下次欺凌

好多欺凌者個個做哂黑警欺凌香港人

連登仔覺得冇問題

連惡霸都成為好友

可能加句，咁香港人先會成長。
唔知咩玩法

你都做過中學生，你應該知道教師根本唔幫到你幾多

可能面果野會低調d，但係欺凌通常唔係得肉體

言語，小動作等等先係主要既手法

欺凌當然係錯，但唔係話我唔鍾意佢佢就會消失

有人既地方就會搵目標黎欺凌，點樣學識保護自己令欺凌者起碼覺得你唔係好既獵物，都係搵其他人好d就係保護自己既手法

睇到眼都突
癡撚線論壇

所以侵侵真係偉人
打到七老八十仲要同班左媒左膠打

中共壓迫係為左香港人成長

校原要同狗屋一樣有強姦毒打先叫現實

如果一直順風順水，點學識爭取民主自由？

聖誕快樂，永青

喱隻畜生一定係中學果陣比人恰撚到上心口又唔撚夠姜反抗既淆底獸

比人恰完就仲要覺得恰你果條友先係正常，典型既斯德哥爾摩症候群，

擁有喱套垃圾價值觀既人咪就係宜家香港果班賤種藍絲

施永青而家要做的,就要好好咁珍惜每一天享受生活
因為,月尾開始,就世紀大災難啦!

比人欺凌都可以正常化。

欺凌從社會學角度係好正常

我見過好多CASE，係啲MISS／SIR，一見到啲慣性BULLY又發作，就直接大大聲指責佢，罰留堂，罰多幾次，佢地冇再發作。

啲老師肯跟緊啲，通常都OK

學校欺負，根本冇得點保護自己。
好多時候，真係坐定比人話／打。

就到聖誕 屍永青又係度發癲

永狗自卑，又諗起聖誕卡
根本句說話講俾自己聽

即係要特登搵石掉自己？

對付小學生可以

中學生有咁上下智慧同手段，冇咩用

佢係未要搵返恰佢啲人，拜佢地

的確係 細個踢波 有個肥仔想同我欲手 但我一手撥開佢 然後兇一兇佢 就唔敢再搞我 都係欺善怕惡 講真欺凌嘅人都唔敢玩得太過 所以係睇本身個人夠唔夠膽量 但唔係個個夠膽EQ夠高頂得順欺凌

最好恰撚到佢細路有抑鬱 燥狂
谷底反彈 先係奇材黎架嘛

如何鍊成好仔女

屍生 Merry Christmas

佢講d嘢 是但一個百痴都駁到

所以我未話啲老師要跟緊啲
智慧手段極，
跟得多啲，自然就會知咩事

我以前遇過幾個出名嚴嘅老師，
好快就搞掂哂啲出名恰人嗰啲PK。

有啲廢事理嗰啲，未縱容咗囉

真係 東京復仇者
熱血高校咁撚樣

本身社會就唔應該有欺凌
你就本未倒置話社會有所以早d學
如果你話弱肉強食既，咁唔使法律啦
邊個快開槍咪邊個話事囉

改左個名 送2手聖誕卡

聖誕特別多見到施生見報訪問
佢其實都算係一個環保撚
循環再用寄卡

依家人地戴翻頭盔話欺凌唔啱啦

又要上堂，又要溫習，做功課

大把野煩，仲要人曬時間同啲PK鬥

學習堅強，唔係咁玩法

香港人，攬炒！
所有唔deserve 既野都要消失

點解支共會掌權
咁你咪明囉

佢個諗法就係
要做蝦人個個唔好做俾人蝦個個
買一層樓唔係一個好目標
要買哂成個屋宛先得
總之條友就離地離到上外太空

世界仔

佢梗係想你買哂成個屋苑啦

理想還理想，現實還現實呀

理想世界應該和平，冇戰爭，冇欺凌冇歧視，人人快樂和平咁相處

但現實係相反，有法律唔代表e個唔係弱肉強食既社會，只不過食人方式由武力變成金錢，法律，權力等等

你想教識小朋友知道森林獅子老虎有幾危險，點樣避開佢地，定同佢地講愛可以感化所有野，只要有愛就唔使驚有人傷害你啦

其實生活就係咁煩
唔想煩既咪跳左落去囉

咁使唔使學埋批鬥老師同學？
明知欺凌係錯既仲縱容，同推廣「誰大誰惡誰正確」呢d歪理有咩分別？

所以我上面未話學校要跟緊啲囉！
保護學生係佢地責任。
冇端端跳乜鬼，9唔答8

四川14歲童遭同學踢下體致睾丸壞死被切 這名男生被司法評定為8級傷殘

係咪要由細就學大陸哩咁
成日搞尻身邊同學？

人活著就會死
你叫得人跳不如你自己早d跳
唔好害人害物啦

單春

Attention seeker

Merry

現實係和平係要建基於武力

有D野點都要個𡃁仔自己去體會現實世界運作
屋企大人做既係背後控制個傷害程度

係社會縱容定人性問題根本解決唔到？

ed野唔係今時今日發生，亦唔係淨係香港先有，係幾百年黎世界都存在既問題

好既方向係解決個問題，咁但係解決唔到你都要教小朋友係咁既環境生存架，唔係好熱血咁大叫社會唔應該有欺凌行為佢就會消失

唔想同啲變態同學鬥，就要跳？真係第一次聽

條撚樣真係反社會人格

我好享受生活喎
你覺得隻game唔用腦都可以過關就好好玩咩？

呢條友心理有問題

你個邏輯係：因為仲有暴力問題，所以就要由細學識用暴力解決問題？

要跳都係屍永青呢類反人類反社會既跳啦

你用腦就黎係用黎搞尻人
咁都幾可悲

呢條友收聖誕卡未？

有人退學，有人同佢鬥變態，有人屈服，有人用另一個手法打返贏個變態仔，亦都有人直接quit game
現實就係咁

依個PO已經成班反社會人格
講到比人恰好好咁
洗唔洗頒獎比啲BULLY呀？
又話叫啲學生去學解決，嗰度成堆人，你可以點？

用完再寄啦

你日日俾共產黨用腦攪緊添
你個腦唔用黎諗點攪人，咪學泛民咁耐未知點俾人攪囉

要對付暴力有好多方式，例如你出街成班朋友人多勢眾人地唔敢搞你

或者你健身成個the rock咁一樣唔敢搞你

但係最後有必要咪以武制暴保護自己，有咩問題

但暴力得確係解決問題其中一個方法
你可以唔用，但唔可以唔知

尤其係支那狗
逐隻捕獵

冇人想知條垃圾up乜柒
不如唔好再post

on9

咁現實仲有其他方法，唔洗下下講到咁極端

跟佢呢個邏輯，社會唔需要法律維持秩序，力量就是正義，絕對的力量就是絕對的正義，不容質疑

呢句講嘅琢玉不是指欺凌，是指失敗和挫折

唔知佢下次會唔會搵返當年恰佢啲人，
親自多謝佢地令佢成長

風險管理就係要知道有乜極端情況，如何控制損失
幼稚園就話要教世界美好
到左中學個腦仲想未發育？

有無人想組團寄二手聖誕卡畀施永屍條廢老

樓主pin me

可惜係依家既frd有個就係以前細個打交既死肥仔

你UP緊乜？
我話有其他方法解決，唔代表話個世界一定美好窩
你成日咁語無倫次，好難同你溝通。

沒有改名重用的聖誕咭不是好的聖誕咭

先唔理條屍狗
但實際情況係有武力先執行到條法律

係你自己接受唔到會有極端情況發生

SORRY，真係越嚟越難同你溝通。
ANYWAY，我重點係有其他更好方法去處理，就係咁簡單。
恕唔再覆。

係咪因為冇人蝦佢所以讀到中三就走咗去第二度

條友俾聖誕咭都會話蝦佢架啦

聖誕快樂🎅

聖誕沒快樂 不是好聖誕

其實呢樣真
中學有d真係一野飛埋黎
有呢d教師係唔敢欺0人

有基基就是好學校

癡線, 點解佢個女會係利嘉閣主席

又到聖誕

施永青聖誕快樂

啱呀屌你老母
所以狗仔女比人欺凌好正常
係啲狗大驚小怪

親眼見過兩年內周圍恰人嘅死PK，比個呀SIR罰咗幾次，
直頭唔敢再嗲。大家見到都話透心涼

欣賞你同佢傾左咁耐

施生 聖誕快樂

真係CLS

我覺得你好適合加入狗隊

藍屍係咁上下

因為佢地活喺自己世界
對其他人無同理心 自然賺到錢

施永青：模範學校（設計對白）

你放心
就嚟世界大災難
到時，依d人和其後代，會永世都會消失係世上

我今年…没聖誕

???

呢班直情係模範學生
黃金校園

AA沒夜弼，不是好AA

咁細個中學生就呃人錢，大個咪...

或者咁講，佢唔係上位者又點會亂咁噏又咁多人聽

冇中同ADD佢FB
做珠寶店

前年入過精神科住。話唔開心喎。係未真係有病就唔知。

我覺佢反社會人格多啲。

對佢越好，反而越會害我地。有女仔同佢FRIEND過，比佢嚇到兩年唔敢識朋友。

睇嚟佢對身邊既人造成好大既陰影

都唔知點解間學校收埋咁學生

佢借買結婚禮物比MISS，呃我地
幾千蚊，得擇<200蚊花

仲度身訂造低胸DEEP V裙去WEDDING

金句：想MISS喊住去HONEYMOON，未爆話我用咗幾千囉

佢仲要臨過兩次班，大我地兩年

特登入黎就係睇聖誕快樂呢句

其實佢講d 野錯唔哂
只係聽落好無情
你先聽落好似好冇人性

屌你牙青真係好撚黃

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！